<Document>
  <Document>
  # Immernacht Station – Server-Regelwerk (MRP)

  Willkommen auf der Immernacht Station! Wir sind ein Medium Roleplay (MRP)-Server, der sich der Schaffung fesselnder, charaktergetriebener Geschichten verschrieben hat. Um eine hochwertige und immersive Umgebung für alle zu gewährleisten, halte dich bitte an die folgenden Regeln.

  Unser Ziel ist das gemeinsame Geschichtenerzählen. Deine Handlungen sollten für deinen Charakter Sinn ergeben und positiv zur Erzählung der Runde beitragen.

  Tritt unserer Community auf Discord bei: https://discord.gg/XNtp65CKvY

  ---

  # Abschnitt 1: Allgemeines Verhalten

  Diese Regeln gelten jederzeit für alle Spieler auf dem Server und in unserem Discord.

  1.1 Sei respektvoll
  Wir tolerieren keine Belästigung, Hassrede, Bigotterie oder gezielte Diskriminierung jeglicher Art. Dies beinhaltet, ist aber nicht beschränkt auf Rassismus, Sexismus, Homophobie, Transphobie und Ableismus. Behandle alle Spieler respektvoll, sowohl In-Character (IC) als auch Out-of-Character (OOC).

  1.2 Kein Griefing
  Griefing ist die absichtliche Zerstörung des Spiels für andere aus OOC-Gründen. Dies beinhaltet, ist aber nicht beschränkt auf:
  - Massive Stationszerstörung ohne einen triftigen und eskalierenden In-Character-Grund.
  - Spamming, sei es im Spiel oder über Kommunikationskanäle.
  - Absichtliches Verursachen exzessiver Lags oder Abstürze des Servers.
  - Wiederholtes gezieltes Angreifen eines Spielers über mehrere Runden hinweg (Metagrudging).

  1.3 Kein Cheating oder Exploiting
  Die Verwendung von Drittanbieterprogrammen, Skripten oder das Ausnutzen von Bugs, um sich einen unfairen Vorteil zu verschaffen, ist strengstens untersagt. Wenn du einen Bug entdeckst, melde ihn bitte der Administration.

  1.4 Verantwortung für Charakter und Konto
  Du bist für dein Konto und die Charaktere, die du spielst, verantwortlich. "Mein Freund hat auf meinem Konto gespielt" ist keine gültige Entschuldigung für Regelverstöße.

  1.5 Werbung
  Wirb nicht für andere Server oder Communities ohne ausdrückliche Genehmigung der Server-Administration.

  1.6 Englisch in öffentlichen Kanälen
  Bitte verwende Englisch in allen öffentlichen OOC-Kanälen und im OOC-Chat im Spiel, um eine klare Kommunikation für alle Spieler und Moderatoren zu gewährleisten.

  ---

  # Abschnitt 2: Rollenspiel und In-Character-Verhalten (MRP-Standards)

  2.1 Charakter-Konsistenz
  Es wird erwartet, dass du dich auf eine Weise verhältst, die mit der Rolle, den Motivationen und der etablierten Situation deines Charakters übereinstimmt. Dein Charakter sollte sich wie eine Person anfühlen.
  - Gültiges Rollenspiel ist erforderlich: Die Ausübung deines Jobs und das realistische Reagieren auf Ereignisse sind das erwartete Minimum. Handlungen, die keinen In-Character-Sinn ergeben (z. B. ein Wissenschaftler, der zufällig versucht, in die Waffenkammer einzubrechen, "aus Spaß"), sind nicht gestattet.
  - Kein Powergaming / Min-Maxing: Du darfst Spielmechaniken nicht missbrauchen, um unglaubwürdig zu handeln. Dein Charakter hat kein perfektes Wissen über alle Spielsysteme.

  2.2 Strikte IC vs. OOC-Trennung (Kein Metagaming)
  Die Verwendung von Out-of-Character-Informationen zur Beeinflussung von In-Character-Handlungen ist strengstens untersagt.
  - Informationen aus Discord, Streams, Wikis oder früheren Runden dürfen von deinem Charakter nicht verwendet werden.
  - Verdächtigungen über Antagonisten müssen auf Beweisen basieren, die während der aktuellen Runde entdeckt wurden.
  - Verwende die korrekten Kommunikationskanäle (IC für Charakter-Sprache, OOC/LOOC für Out-of-Character-Chat).

  2.3 Eskalation und Konflikt
  Konflikt ist Teil der Geschichte, muss aber glaubwürdig eskalieren. Springe nicht sofort zu Gewalt oder extremen Maßnahmen bei geringfügigen Problemen.
  - Liefere einen Grund: Vor einem Angriff muss es einen klaren In-Character-Grund und eine Form der Interaktion geben. Zufällige Angriffe sind Griefing.
  - Sicherheit und Kommando: Es wird erwartet, dass sie die ordnungsgemäßen Verfahren befolgen und verhältnismäßige Gewalt anwenden. Ungerechtfertigte Verhaftungen oder Hinrichtungen sind ein schwerwiegender Verstoß.

  2.4 "Memeing" und Low-RP-Verhalten
  Obwohl Humor willkommen ist, ist Verhalten, das die Immersion bricht oder die Runde stört, nicht erwünscht. Ständiges "Memeing" oder unsinnige Handlungen sind nicht angemessen.

  2.5 New-Player-Freundlichkeit
  Wir heißen neue MRP-Spieler willkommen. Sei geduldig und bereit, anderen beim Lernen zu helfen. "Ich bin neu" ist ein Grund, dir zu helfen, aber keine Entschuldigung, um Regeln zu brechen.

  ---

  # Abschnitt 3: Gameplay und Antagonisten-Regeln

  3.1 Antagonisten-Verhalten
  Antagonisten sind Katalysatoren für die Geschichte. Deine Handlungen sollten clever sein und spannende Szenarien schaffen.
  - Kein "Murder-boning": Wahlloses Töten ohne Grund ist nicht gestattet. Dein Ziel sollte es sein, fesselnde und herausfordernde Szenarien zu schaffen.
  - Antagonisten müssen sich weiterhin an alle Serverregeln bezüglich OOC-Verhalten und Belästigung halten.

  3.2 Sicherheit und Kommando-Rollen
  Mitglieder des Sicherheits- und Kommando-Stabs müssen sich an einen hohen Rollenspiel-Standard halten. Es wird erwartet, dass du professionell handelst, Stationsverfahren befolgst und das Weltraumgesetz respektierst. Machtmissbrauch ist ein schwerwiegendes Vergehen.

  3.3 End of Round (EOR) Griefing
  Nimm nicht an massiver Zerstörung oder Tötung teil, nur weil das Shuttle gerufen wurde. Fahre fort, deinen Charakter zu spielen, bis die Runde offiziell endet.

  ---

  # Abschnitt 4: Administration und Regel-Durchsetzung

  4.1 Admin-Interaktion
  - Admins sind hier, um zu helfen. Wenn du ein Problem oder eine Frage hast, verwende den Befehl "ahelp" im Spiel.
  - Diskutiere nicht mit einer Admin-Entscheidung im Spiel. Wenn du mit einer Entscheidung nicht einverstanden bist, erstelle bitte ein Ticket in unserem Discord, um es ruhig und privat zu besprechen.
  - Das Anlügen oder absichtliche Irreführen eines Admins führt zu einer schwerwiegenderen Bestrafung.

  4.2 Melden eines Spielers
  Gib beim Melden eines Spielers so viele Informationen wie möglich an, einschließlich der Runden-ID, des Charakternamens und einer klaren Beschreibung des Vorfalls. Protokolle werden überprüft, aber der Kontext ist entscheidend.

  4.3 Konsequenzen von Regelverstößen
  Das Brechen dieser Regeln kann zu einer Verwarnung, einem Kick vom Server, einem temporären Bann oder einem permanenten Bann führen, abhängig von der Schwere und Häufigkeit des Vergehens.

  ---

  Dieses Regelwerk ist ein lebendes Dokument und kann aktualisiert werden. Es liegt in deiner Verantwortung, über die aktuellen Regeln informiert zu bleiben. Mit dem Spielen auf der Immernacht Station erklärst du dich damit einverstanden, dieses Regelwerk einzuhalten.

  Zuletzt aktualisiert: 03. Oktober 2025
</Document>
</Document>
